\documentclass[11pt, a4paper, twoside, titlepage]{book}

% Paquetes usados

\usepackage[a4paper, top=4cm, bottom=4cm, left=3.3cm, right=3.2cm]{geometry}
%\usepackage[dvips,pdftex]{graphicx}
\usepackage[dvips]{graphicx} %%latex -> Usamos  .eps
%\usepackage{graphicx} %%pdflatex -> Usamos .jpg/.png
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{url}
\usepackage{listings}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{float}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{colortbl}

\usepackage[draft]{todonotes}  %% CVR  draft/disable (borrador/definitivo)
%\todo[inline]{comment}  %% CVR, para poner un comentario, [inline] es opcional
%\listoftodos %% CVR, para mostrar todos los comentarios
%\missingfigure{Add my picture here.}

%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{lmodern,textcomp}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[galician,activeacute]{babel}


\usepackage{color}   %May be necessary if you want to color links
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks=true, %set true if you want colored links
	linktoc=all,     %set to all if you want both sections and subsections linked
	linkcolor=blue,  %choose some color if you want links to stand out
}

\newlist{cu}{enumerate}{1}
\setlist[cu,1]{
	label={\textbf{CU-\arabic*~}},
	leftmargin=*
	%align=left,
	%labelsep=10mm,
	%itemindent=4em
}

%\usepackage{xcolor}   %May be necessary if you want to color links
\definecolor{pblue}{rgb}{0.13,0.13,1}
\definecolor{pgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{pred}{rgb}{0.9,0,0}
\definecolor{pgrey}{rgb}{0.46,0.45,0.48}



\usepackage{float}
%\usepackage{titlesec}
%\usepackage{setspace}

%\usepackage{multirow}
%\usepackage{tabularx}

% Código
%\usepackage{listings}
%\definecolor{pblue}{rgb}{0.13,0.13,1}
%\definecolor{pgreen}{rgb}{0,0.5,0}
%\definecolor{pred}{rgb}{0.9,0,0}
%\definecolor{pgrey}{rgb}{0.46,0.45,0.48}

\lstset{
	language=Java,
	showspaces=false,
	showtabs=false,
	breaklines=true,
	showstringspaces=false,
	breakatwhitespace=true,
	frame=single,
	tabsize=2,
	commentstyle=\color{pgreen},
	keywordstyle=\color{pblue},
	stringstyle=\color{pred},
	basicstyle=\ttfamily,
	moredelim=[is][\color{pgrey}]{$$}{$$},
	basicstyle=\footnotesize
}


\usepackage[draft]{todonotes}  % draft/disable (borrador/definitivo)
%\todo[inline]{comment}  % para poner un comentario, [inline] es opcional
%\listoftodos %% CVR, para mostrar todos los comentarios
%\missingfigure{Add my picture here.}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true, %set true if you want colored links
    linktoc=all,     %set to all if you want both sections and subsections linked
    linkcolor=blue,  %choose some color if you want links to stand out
}

% Aumentar a separación entre liñas
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}


% Para eliminar a cabeceira das páxinas baleiras ao final dos capítulos
\makeatletter
\def\cleardoublepage{\clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else
  \hbox{}
    \thispagestyle{empty}
      \newpage
        \if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi\fi}
\makeatother

% Cabeceras capítulos alineadas a la derecha
% \titleformat{<command>}[<shape>]{<format>}{<label>}{<sep>}{<before-code>}[<after-code>]
% \titleformat{\chapter}[display]
%   {\normalfont\Large\bfseries\raggedleft}{\chaptertitlename\ \thechapter}{20pt}{\Huge\setstretch{0.8}}
% \titleformat{\section}
% 	{\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}


\begin{document}


\pagestyle{empty}

\include{portada}
\cleardoublepage

% Numeración romana de páxinas
\pagenumbering{roman}

% Especificación do pfc
\include{especificacion}

% Dedicatoria e agradecementos
\include{agradecementos}

% Resumo e palabras chave
\include{resumen}
\cleardoublepage

% Definimos o encabezado e pé de páxina
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{
\markboth{\thechapter.\ #1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{
\markright{\thesection.\ #1}{}}
\fancyhead{}
\fancyhead[LE,RO]{\thepage}
\fancyhead[LO,ER]{\rightmark}
\fancyfoot{}


% Índice de capítulos, secciones y subsecciones
\cleardoublepage
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents

% Índice de figuras
\cleardoublepage
\phantomsection \label{listoffigures}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\listoffigures

% Redefinición do nome que encabeza as táboas. Por defecto é cadro.
\renewcommand\tablename{Táboa}
\renewcommand\listtablename{Índice de táboas}

% Índice de tablas 
\cleardoublepage
\phantomsection \label{listoftables}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
\listoftables
\cleardoublepage


% Numeración normal de páxinas
\pagenumbering{arabic}

% Definimos el encabezado y pie de página
\fancyhead{}
\fancyhead[LE,RO]{\thepage}
\fancyhead[LO]{\rightmark}
\fancyhead[ER]{\leftmark}

% Capítulos
\include{capitulos/introducion}
\include{capitulos/conceptos}
\include{capitulos/fundamentos}
\include{capitulos/metodoloxia}
\include{capitulos/analise}
\include{capitulos/desenvolvemento}
\include{capitulos/deseno}
\include{capitulos/implementacion}
\include{capitulos/probas}
\include{capitulos/conclusions}


% Apéndices
\appendix
\include{apendices/casosUso}
\include{apendices/instalacion}
\include{apendices/localizacion}
\include{apendices/contido}



% Definimos o encabezado e pé de páxina
\fancyhead{}
\fancyhead[LE,RO]{\thepage}
\fancyhead[LO,ER]{\rightmark}

% Glosario de términos
%\printglossary

\cleardoublepage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografía}
\cleardoublepage

% Bibliografía
\bibliographystyle{pfc-fic}
\bibliography{biblio}

\begin{thebibliography}{9}
	\bibitem{atsHeritage} 
	``ATS Heritage''. Dispoñíbel en \\\texttt{http://www.ats-heritage.co.uk/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{orpheoGroup} 
	``Orpheo Group''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://orpheogroup.com/es/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{acousticGuide} 
	``Acoustic Guide''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://orpheogroup.com/es/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{android} 
	``Android''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://www.android.com/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{onePlus} 
	``One Plus 3T''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://www.oneplus.com/es/3t}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{situm} 
	``Situm Technologies''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://situm.es/es}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{situmDevelopers} 
	``Situm Developers''. Dispoñíbel en \\\texttt{http://developers.situm.es/pages/android/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{tomcat} 
	``Apache Tomcat''. Dispoñíbel en \\\texttt{http://tomcat.apache.org/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{aws} 
	``Amazon Web Services''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://aws.amazon.com/es/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{eclipse} 
	``Eclipse Foundation''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://www.eclipse.org/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{java} 
	``Java''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://www.oracle.com/es/java/index.html}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{androidStudio} 
	``Android Studio''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://developer.android.com/studio/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{postman} 
	``Postman''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://www.getpostman.com/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{squirrel} 
	``SQuirreL''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://sourceforge.net/projects/squirrel-sql/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{git} 
	``Git''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://git-scm.com/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{latex} 
	``LaTeX''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://www.latex-project.org/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{texstudio} 
	``TeXStudio''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://www.texstudio.org/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{inkscape} 
	``Inkscape''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://inkscape.org/en/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{staruml} 
	``StarUML''. Dispoñíbel en \\\texttt{http://staruml.io/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{scrum} 
	``Scrum''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://www.scrum.org/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{googleSignIn} 
	``Google Sign in en Android''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://developers.google.com/identity/sign-in/android/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{googlePlayStore} 
	``Tenda de Google Play''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://play.google.com/store}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{springAndroid} 
	``Spring for Android''. Dispoñíbel en \\\texttt{http://projects.spring.io/spring-android/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{spring} 
	``Spring''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://spring.io/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{chaveGoogleMaps} 
	``Chave para a utilización de Google Maps''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://developers.google.com/maps/documentation/android-sdk/signup}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{hibernate} 
	``Hibernate''. Dispoñíbel en \\\texttt{http://hibernate.org/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{androidSolicitudePermisos} 
	``Solicitude de permisos en tempo de execución''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://developer.android.com/training/permissions/requesting}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{situmGuiaRapida} 
	``Guía rápida de acceso de Situm''. Dispoñíbel en \\\texttt{http://developers.situm.es/pages/android/quick\_start\_guide.html}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{consolaDesenvolvedorGoogle} 
	``Consola de desenvolvedores de Google''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://console.developers.google.com/}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{firmaAplicacion} 
	``Firma de aplicacións'' . Dispoñíbel en \\\texttt{https://developer.android.com/studio/publish/app-signing}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
	\bibitem{manualAWSPutty} 
	``Conectar cunha instancia Linux en AWS a través de PuTTY''. Dispoñíbel en \\\texttt{https://docs.aws.amazon.com/AWSEC2/latest/UserGuide/putty.html}. Último acceso: 20 de xuño de 2018.
	
\end{thebibliography}

\end{document}
